# Transcript of Pepper&Carrot Episode 19 [tp]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
nimi|1|False|lipu nanpa luka luka luka tu tu: jaki

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Kajen|1|True|mi tawa tomo tan ni:
jan Kajen|2|True|o weka e telo pali ike sina lon anpa ma. pini la, sina kin o tawa tomo, o lape.
jan Kajen|3|False|mi wile e ni: sina pini e ale lon tenpo suno kama. mi pilin e ni: sina pini ala e ale. taso ken li ken!
jan Kajen|4|False|mi kute, mi pali mute!
jan Pepa|5|True|taso, mi wile sona e ni: mi weka ale lon anpa ma lon tenpo ale tan seme?
jan Pepa|6|True|mi pilin e ni: pona la...
jan Pepa|7|False|pona la SEME?

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|True|aaa...
jan Pepa|2|True|mi jan pi sona lili taso...
jan Pepa|3|True|taso tenpo sike ni la, kasi kili li nasa mute
jan Pepa|4|False|kasi ante lon poka tomo la, nasa sama li lon
sitelen|5|False|kili loje
sitelen|6|False|kili pi laso loje
jan Pepa|7|False|sama la, pipi li pali e ijo nasa.
jan Pepa|8|True|pilin mi la...
jan Pepa|9|False|ken la, ma li jaki lili tan pali mi. ken la, mi ken ante e pali mi. ken la, mi ken weka e jaki ni...
jan Kajen|10|True|o kute, jan "mi-ike-e-telo-pali-ale-mi" o,
jan Kajen|11|False|ken la len sina pi kulupu Piponaa li nasa e lawa sina.
jan Kajen|12|True|kulupu Pakalaa la, mi weka e pali pakala lon anpa ma!
jan Kajen|13|True|tenpo pini ale la, ni li nasin. ma li wile e NASIN ANTE la, ni li suli ala tawa mi!
jan Kajen|14|False|ni la o kalama ala, o PALI!!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|False|mi weka e pali ike mi
jan Pepa|2|False|nasin
jan Pepa|3|False|tenpo pini ale la
jan Pepa|4|False|MI SONA A!
soweli Kawa|5|False|Lllllape
jan Pepa|6|False|o wawa, soweli Kawa o !

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
sitelen|6|False|lipu pi jan Kajen taso
jan Pepa|1|False|"jan wawa o, linja lawa sina li jelo suno, li pona a!"
jan Pepa|2|False|"...sina nasa e wawa mi, jan o!"
jan Pepa|3|False|"...suno mi pi tenpo pimeja la, sina pakala suwi."
jan Pepa|4|True|toki sitelen sina li pona kute, jan sona Kajen o!
jan Pepa|5|False|a, jan pi wawa nasa li weka e pali ike ona la, jan ante li ken sona e ona!

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Kajen|1|True|mi ale li pali ike lon tenpo pini.
jan Kajen|2|True|jan Kajen pi tenpo pini li toki e ni, li mi ala.
jan Kajen|3|False|mi weka e lipu ni tan sona pona.
jan Pepa|4|False|...
jan Pepa|5|True|pona!
jan Pepa|6|False|taso toki sina la, ni li seme?
sitelen|7|False|UNPA PAKALAA tan jan Tume
jan Tume|8|False|ni li pali ike taso tan tenpo pi mi lili. kin la, ona li ike tawa jan lili sama sina!
jan Pepa|9|True|aaa...
jan Pepa|10|False|mi kama sona...
jan Pepa|11|False|sina pilin ike ala tan ni ale...

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|True|taso ma a en kasi a en soweli a!
jan Pepa|2|False|mi ale o jaki ala e ale sama ni. ike li kama tan pali ni!!!
jan Kajen|3|True|ike li kama ala lon tenpo ni!
jan Kajen|4|True|mi ale li jan pi kulupu Pakalaa! mi ale li weka e pali ike mi lon
jan Kajen|5|True|anpa mute!
jan Kajen|6|False|nasin mi li awen. mi toki ala e ona.
jan Kumin|7|True|aa, o lukin e ijo ni!
jan Kumin|8|False|ni li ken ala ken!
jan Kumin|9|False|ona li lon anpa ni tan seme?
jan Kumin|10|False|linja kalama li wile e pali pona. taso ona li musi awen.

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Kumin|1|False|nasin kalama li seme? Paa~Paa Paa, Paaaaakalaa!
jan Kumin|2|True|a a a, nimi kalama li weka tan sona mi!
jan Kumin|3|False|ken la, lipu mi pi nimi kalama li lon anpa ni kin...
jan Kajen|4|True|...ni la, wile pi mi ale li sama. ni li lawa sin pi kulupu Pakalaa:
jan Kajen|5|True|tenpo ni la, mi
jan Kajen|6|True|poki e ijo ale,
jan Kajen|7|True|li pakala e ona
jan Kajen|8|True|li pona sin e ona!
jan Kajen|9|False|IJO ALE A!!
sitelen|10|False|poki
sitelen|11|False|kiwen
sitelen toki|12|False|- PINI -
mama|13|False|tenpo 09/2016 - www.peppercarrot.com - musi sitelen & toki li tan jan David Revoy - ante toki pi toki pona li tan jan Ret Samys
mama|14|False|jan Craig Maloney li pona e kon toki. jan Valvin en jan Seblediacre en jan Alex Gryson li pona e nasin toki, e nimi, e toki jan. jan Tamalu li pona e toki pona. toki ni li sama toki "The book of secrets" tan jan Juan José Segura
mama|15|False|musi ni li tan pali pi ma Elewa. pali ni li tan jan David Revoy. jan Craig Maloney li pana e pona tawa ona. jan Willem Sonke en jan Moini en jan Hali en jan CGand en jan Alex Gryson li pona e musi ni.
mama|16|False|nasin lawa : Creative Commons Attribution 4.0, ilo: ilo Krita 3.0.1 en ilo Inkscape 0.91 li kepeken ilo Arch Linux XFCE

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
mama|1|False|jan Pepa&soweli Kawa li kepeken nasin jo pi jan ale, li nasin Free(libre), li nasin Open-source, li lon tan mani tan jan pona mute. jan 755 li pana e mani la, lipu ni li lon:
mama|2|False|sina kin li ken pana e pona tawa jan Pepa&soweli Kawa lon www.patreon.com/davidrevoy
